住劏房戶四口家節衣縮食 月月清袋

【明報專訊】一家四口居於深水埗唐樓不足200呎劏房的袁小姐，申領公屋逾4年未有消息。她的兒子成績雖較落後，卻無法負擔補習費用，「是不公平，但其他人有錢，我們沒錢，也沒有辦法」。

袁小姐育有4歲兒子及7個月大女兒，在髮型屋工作的丈夫月入1.2萬元，另要申領低收入在職家庭津貼，半年有約1萬元。她稱每月租金和水電煤氣已花掉一半收入，加上奶粉尿片花費和各項生活開支，每月皆「清袋」，「有時有數百元剩下，但下個月小孩又生病，又用光了」。

袁小姐帶小孩出外也是在深水埗區內，甚少遠遊。她與丈夫一天只吃一斤菜、手心大的豬肉，節衣縮食過生活。

- See more at:

點解要生

等你同我養

袋都無錢買

四歲就想補習

萬2蚊個月？譚仔阿姐都唔只啦

死窮撚冇錢仲要生兩個 害撚死下一代

其實唔係話有冇資格係話攪到咁辛苦有咩為

蟲類就係要不斷繁殖

佢有資格?
自己都未養得掂喎

理論上佢可以 實際上佢連自己都難養
如果連公屋都無都生真係好自私

自己已經係奴隸

仲要生多兩個一齊同你做奴隸

邊個定有冇資格先
你有資格?定連登仔資格?
佢哋係戇鳩 但我唔敢用"資格"哩啲咁客觀嘅字眼囉

窮人生仔

得萬2蚊都敢生兩個
召喚窮人生仔正仆街.jpg

4歲都補習

無錢就咪撚生啦

30幾歲搵萬0蚊 真係

on9
唔生點排公屋呀

窮人真係唔好生仔, 全家一齊辛苦

蝗蟲類d小朋友特別多病

四歲補乜野習弱智父母

窮人根本冇資格做愛

個問題係個父母都唔盡力搵錢，如果唔係傷殘，做地盤/夜更的士乜撚野都唔會得萬2啦，on9

界定唔到有冇資格
但就一定係仆街

Same

我估佢地一定剩係生出黎就算，完全冇諗過點樣養

真心唔明生黎做乜

交左稅表未啊

而家好多補習社都好多幼稚園學習班
而且真係唔少人報

天生天養

仲有錢食肉咪好
當年月頭先有得食少少肉
日日食黃哂既菜同蛋飯都唔敢食多粒

髮型屋工作的丈夫月入1.2萬元
講真, 有老婆仔女點可以仲係1.2萬.
你話未結婚, HEA 下HEA 下做份文員工都話o者.
做貨倉, 楂的士貨車巴士, 保安, 地盤雜工...都唔止1.2萬啦.

窮人生仔
正仆...

唔生會過入息申請唔到公屋

4歲兒子成績落後 讀咩咁巴閉

4歲補乜撚野習
養埋班on9

女事主好似廣東話都講唔正

老母自己唔返工？

劣質基因 讀書唔成係正常

窮人唔生係應該

邊個湊仔

四大長老呢？

窮人唔該買dom

點解唔出來做雞幫補家計?

通常呢d可歌可泣嘅愛情故事都係由個男人番大陸叫雞開始